[反對普教中]DSE中文科改革其實一直都有講

見到幾個po係咁講今鋪林奠要以後d學生唔洗考廣東話聆聽、說話
link：送中未完 林鄭已經搞緊全面普教中

【中文課程改革1】DSE中文刪聆聽、說話 前線老師批「行回頭路」

作為幫人補過下習既教畜想講幾句：
1. 先講聆聽綜合，結論係好多老師都覺呢份卷好on9應該要cut走
第一，呢份卷唔係聽完重點再考你講過d咩，
份卷要靠錄音部分得分既比重已經得返20%
仲要題題mc填充就算，根本考唔到d學生聆聽能力，
其餘80%既"綜合"，其實即係"抄"
你抄到幾多就有幾多分
評分標準都已經講明多字唔一定少分，少字肯肯定無分
考核情況已經走曬樣
綜合黎睇，呢份卷已經考既野同原本想考學生聽到幾多廣東話既原意相差太遠
加上考既所謂實用文根本你唔係從事文字工作你係唔會用，根本對學生日後用處唔大，
所以cut佢走係應該

2. 說話，呢個爭議比較大，我自己睇唔應該cut但一定要改變模式
而家說話係得返小組討論，無錯一定有助同訓練學生練習廣東話
但小組討論有好多仆街位，搞到唔可能有效反映個學生既能力
點解咁講呢？
小組，係有五個人，其中有一個玩野，成組陪葬
有年傳聞話有條友係中文口試係咁講英文，
俾你係個組點算？
其他玩野例如壟斷發言、帶錯方向，好多情況個評核老師其實都無辦法幫到考生
所以係要改變個模式，例如加返當年AL既個人即席演講
起碼會真係有效反映到個學生口語水平

最後想同大家講首先要fact check先，教育局個份文件由頭到尾都無話要立即普教中，所以如果真係有出到時再一齊屌鳩佢都未遲

光復香港，時代革命！

推

【中文課程改革1】DSE中文刪聆聽、說話 前線老師批「行回頭路」

想再講下呢篇報導
根本最唔想cut卷既人就係班補習社老師
你cut一卷就幫人補少一卷
所以咁樣俾人斷米糧肯定衝出黎

721 811

721

811

其實應該成個中文科都要改

其實係

岩啊
但d官邊得閒同你做

再補充下
真係cut卷，到時d學生都係要學多幾篇課文作多幾篇文

我係中文老師，我好同意你的第2點，說話絕對要加返個人短講，呢個先係訓練學生說話能力最直接的方式。

至於卷三，我認同係戇鳩嘅，因為個marking，但係實用文寫作部分我認為要保留，例如合併入寫作卷，亦無不可。

所以就講緊行返AL制
齋考實用文
咁樣係最好，cut左卷又有時間真係操應該操既野
咩品德情義係閱讀卷做就算，又要人作文你估個個都係鄺神咩

實用文又唔係冇用嘅
你睇下警察出個啲兩個感歎號嘅物體

咁修正下
係要學要考，不過唔應該"綜合"咁樣考，因為而家你格式錯鳩曬都可以有5**

負皮，上一頁，唔好再回，thank you

同意要修改但唔係以全刪的方式去做

其實講緊事實，我有邊句講得太on9先？

時代革命第二波--經濟上趕走親共財團

真香港人在2019年6月開始的大時代付出了大量傷痛、血汗和生命代價，令自由世界的人民領略到真香港人對抗中共港共的不公義的無比勇敢與極高智慧，全世界都肯定真香港人是最偉大的民族之一。中共的卑劣手段及與民為敵惡魔本性令真香港人更堅定雙普選及民族自決才是未來的出路。

因此我們應該進入下一波時代革命：在經濟上趕走親共財團與用貪腐養大的中聯辦（至少要他們減血九成），這些官商勾結財團是會牢牢掌握佢地嘅不公義制度，為了利益佢地會壞事做盡。

我們應該建立抗共經濟，區別於親共財團，我們要通過與歐美的聯繫說服歐美（包括香港人權法等等方式）制裁香港的親共財團的出口及其他經濟活動，同時保持讓真香港人的抗共經濟保持免稅、免制裁優惠。

我們絕對可以在這個全球經濟轉型時創造奇蹟，理由如下：

1.香港人的經濟活力、專業精神、全球網絡非常適合industry 4.0及因中美貿易戰需重建的供應鏈，我們可以建立flexible workshop新經濟模式製造靈活的訂單；

2. 香港在90年代有大量的工業技術人才，我們可以利用網絡聯繫重啟他們的技術talent (例如在連登中發表「職得做xxx的入黎」，我們可以製造出比淘寶優質的產品，真香港人現正開始大量參與使用及研發人工智能可以擴展我們的生產能力千倍或萬倍，因此我們可以製造出與淘寶一樣versatile 豐富多彩的產品系列

3. 有足夠的香港及海外資金願意投資香港的抗共經濟，尤其是建立的人網絡為產品增值，industry 4.0的產品可以由全球供應鏈合作而成，真香港人正是適合在其中扮演agents；

4. 抗共經濟可以在香港本土迅速成長，我們可以借助文宣的經驗說服香港人大量購買使用抗共經濟的產品；

5.可以考慮用非牟利捐款形式開始智囊及商會，團結越多人越成功，協調logistics 也是真香港人能夠做得最好的。商會也要分辨是否有親中商人混入真香港人經濟圈；

6.真香港人投入新經濟一定會得到全世界的支持，因為industry 4.0正是需要真香港人的特質作為領頭羊，而不是中共貪腐結構下的工業人。不可否認，中國的industry 4.0是相當領先，但他們搞的并非歐美期望的將部分workshop留在歐美(global players,regional segmentation)，真香港人就可以做得到

7. 要達到經濟獨立并最終令中共給予真香港人雙普選，我們仍然要間中用抗爭用選票打低親中建制，但請真香港人be water，盡量不要流血或被捕。

本人上述建議只是拋磚引玉，請更多專家們為抗共自主經濟出謀劃策。

光復香港時代革命